[
  {
    "question": "Hjerteveggen består av 3 lag: epikard, myokard og endokard. Hvilke(n) påstand(er) er riktig(e)?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Epikard er en del av perikardet",
      "Myokard er selve hjertemuskelen",
      "Endokard kler innsiden av hjertet og henger fast i innsiden av tilkoplende blodårer",
      "Alle ovennevnte er riktige"
    ]
  },
  {
    "question": "Hjertet består av fire kammer: to atrier (forkammer) og to ventrikler (hjertekammer). I hvilken rekkefølge passerer blodet disse kamrene (H = høyre, V = venstre)?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "H.ventrikkel  -> v.ventrikkel -> v.atrium->  h.atrium",
      "V.ventrikkel -> h.atrium -> h.ventrikkel -> v.atrium",
      "H.atrium -> h.ventrikkel -> v.atrium -> v.ventrikkel",
      "V.atrium -> v.ventrikkel -> h.ventrikkel -> h.atrium"
    ]
  },
  {
    "question": "I hjertet finner vi spesialiserte celler vi kaller pacemakerceller eller celler med pacemakerfunksjon. Hva er karakteristisk for disse cellene?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "De gir høy puls",
      "De gir lav puls",
      "De depolariseres spontant og gir hjertet en egenrytme mht. kontraksjon",
      "De depolariserer ikke, og hemmer derfor hjertet å slå unormalt ved høy belastning"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor starter aksjonspotensialet og utbredelsen av det elektriske signalet i hjertet vanligvis?",
    "answers": [2],
    "options": ["Purkinjefibrene", "HIS-bunten", "Sinusknuten", "AV-knuten"]
  },
  {
    "question": "Pacemakercellene i de ulike stedene i hjertet har ulik depolariseringsfrekvens. Dersom pacemakercellene i sinusknuten blir ødelagt overtar pacemakercellene i AV-knuten reguleringen av hjertekontraksjonen. Hva skjer mht. hvilepulsen?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Pulsen blir uendret",
      "Pulsen øker",
      "Pulsen avtar",
      "Pulsen blir ustabil"
    ]
  },
  {
    "question": "Et EKG består normalt av en P-takk, et QRS-kompleks og en T-takk. Hva uttrykker P-takken?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Depolarisering (kontraksjon) av ventriklene",
      "Depolarisering (kontraksjon) av atriene",
      "Repolarisering (hvilefasen) av atriene",
      "Repolarisering av ventriklene"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken ligning beskriver riktig sammenheng mellom hjertets minuttvolum (MV), blodtrykk (BT) og motstanden i karsystemet (TPM)?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "MV = TPM x BT",
      "MV = TPM / BT",
      "BT = MV / TPM",
      "BT = MV x TPM"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken hovedoppgave har bindevevsplaten (anulus fibrosus) i hjertet?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Å sikre en rask spredning av aksjonspotensialet gjennom hjertet",
      "Å hindre bakteriell spredning i hjertet",
      "Å fungere som elektrisk isolator",
      "Å fungere som forankringspunkt for perikard"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvis menneskehjertet hadde vært helt upåvirket av hormoner og nerver ville det slå med en frekvens på ca:",
    "answers": [3],
    "options": [
      "70 slag i minuttet",
      "45 slag i minuttet",
      "220 slag i minuttet",
      "100 slag i minuttet"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvor får hjertets muskulatur sin blodtilførsel fra?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Venstre ventrikkel",
      "Aorta",
      "Koronararteriene",
      "Venstre atrium"
    ]
  }
]
